ONEPIECE 海賊王 ワンピース896 中文

贏左

戶愚呂

布蕾係咪錫左山治

竟然冇流鼻血

其實今話收尾好正

布蕾

咁都贏到
個蛋糕點搞又話走唔切

係咪算打和

其實咁鎖血贏真係唔知睇左乜，明明打到佢反白眼五分鐘後就爬番上黎
不如佢真係實力上勝一籌好過啦

好想睇埋佢。快啲出ok?

布蕾係爸鏡果實個樹枝呀婆 安已不

Win jor

係

笑撚到我噴鼻水

攞明係打和啦

其實我完全睇唔明佢依一話 點樣打法

點解糯米佬多左頂帽

睇緊既三套野同一時間完結戰鬥 三套都係唔知做乜尻

刃牙 呀婆吸番武藏靈魂
拳願 王馬鎖血反cup武士 飛撚到勁遠
同埋呢套

幫佢遮個口囉

其實好明顯年糕佬唔想殺路飛
日本仔真係好鐘意玩"欣賞強大同有能力同自己一戰的對手"
唔知係咪已經係佢地既核心價值

糯米佬太耐冇受傷 搞到唔太襟打 變左廢中

下？真心唔明？講返上集最尾嗰兩頁雙方出大絕，佢地差唔多打到對方嗰陣霸氣用晒，路飛就漏氣跌落窿，年糕佬就瞓低咗

之後大家抖咗陣路飛就爬返上黎，年糕佬都嘗試起身，但最後都頂唔順瞓返低

嗱俾位你地屌，路飛又鎖血又回復得快

好犯駁
隻抽前期又話唔會大意，連4檔都唔比機會佢變
到後期要公平玩自隊
連對方戰鬥員都可以幫手走佬

贏得好肉酸

路飛同人打一開波已經俾人打到仆街流哂血
俾人屌鎖血唔係無原因
成場未佔過上風都贏到

我諗佢意思係頂帽邊度出黎

有幾呀

咁樣都唔知算唔算贏
不過幾有意思，完美卡塔庫背脊倒地，路飛幫佢遮住個口

雖然對於路飛全場俾人㩒住黎砌都贏好
但覺得糯米佬句野好正 你看到很遙遠的未來呢
識英雄重英雄既感覺
路飛用帽遮住糯米佬個嘴又係好

最尾有種識英雄重英雄感覺

錫既同時應該消除左山治對佢既記憶?

一個公平自插，一個遮人瘡疤
海賊世界嘅仁義，皇者嘅浪漫

由頭睇過應該會幾好睇。

扮咩反白眼丫,起身喇
鎖血鎖到咁真係好野,虧尾田畫得出黎

好期待糯米佬之後同路飛再次見面

應該係喇

比左頂草帽佢？

睇隻色都唔似啦...

路飛有兩頂帽係身咩

858見城堡佬之前沖涼換衫

其實係年糕佬自隊左一下
最尾路飛個下又打中個肚（傷口位）
所以贏

主角係咁

最後應該算係打和？
其實我覺得幾好
卡塔認同路飛做到海賊王
路飛都遮返佢個口表示尊重
同埋山治都暗示咗雖然幾鍾意同冇嬲布琳
但係唔會同佢一齊

我覺得布琳有可能改咗山治嘅記憶，令到山治唔記得佢

似係啦

路飛之前多次嚴重臉盲
E.g. 兩年後在香波地群島認錯嗰啲假隊友/認唔出狙擊王係烏索普
今次一下就認得隻獅子
證明佢嘅見聞色真係進步咗

點解會有人睇到路飛比頂草帽佢

如果哩個時候派隊CP0來打BIG MOM 真是馬上團滅呀

可憐既山治

呢樣真係無諗到 如果真係既話成個結局會好SAD

其實個鏡世界又唔係得佢地兩個，大把人係佢地大戰之前和大戰期間瞓低晒，要係佢地身上搵頂帽遮住卡塔庫栗個口有幾難呀

路飛中左咁多招都同人打和

今次真係寫得差wor
路飛前大半都俾年糕佬屈
後半突然轉mode就打贏
又無講年糕佬有咩顯著弱點
無啦啦就贏撚左

頂草帽唔知又會傳畀邊個

第一次訓低向前
同路飛對話完背脊著地

鎖血係過份
不過睇大技
路飛中糯米傷口
同埋似避咗糯米招技

都估到又係依種無啦啦一下打贏既玩法

好心就咪拖咁撚多話啦

路飛俾果頂唔係草帽, 係禮帽黎
上面有巴打貼咗圖啦
唔重睇都追下post la

終於(就黎)完到蛋糕島

900話會有乜大事發生？

救下話都用一百集
搵到最終島洗唔洗多八百集？

紅髮果頂?
點解又捨得用黎幫佢遮
點歸還

都唔知做過乜就算叫做贏左。。

究竟有幾戇鳩先會話果頂係草帽

點解唔帶布琳走呀

算啦，起碼叫打完，劇情終於有得前進

依廿集，外面既劇情明顯好睇過鏡世界入面好多

你色盲定點?

就算色盲見唔到背脊兩頂帽唔同色，應該都見到路飛走嗰陣背脊仲有頂草帽係到

根本無認真睇
傻撚傻閪係咁嫁啦
垃圾comment唔洗理

又有懵仔扮神秘救世主

BIG MOM本人最強狀態 點打

呢集除左鎖血都好好睇
如果布琳有化妝鏡咪可以避哂班傻鳩

跟住實有人出黎話30秒睇完

安排佢做都好合適
想睇佢爆龜殻

寫打和冇問題
但你之前就唔好講到年糕佬咁勁
或者你寫路飛早d領悟唔駛中咁多招都好呀
十幾廿話就係睇路飛俾人sm
依家咪搞到個個都覺得係鎖血主角威能

竟然無人討論山治
睇黎之前山治話要出絕招救佢屋企人唔係吹水
而上幾集又表現佢速度快到大媽個仔睇唔到
睇黎下集山治終於要出絕招
唔諗係路飛一出黎就瞬移月步去海到嘛

想快啲知山治同布琳既結局 但山治應該都係冇女人緣

Big mom一個夠打啦

鎖血無雙

一拳瓜都要畫咁耐 好有妖尾feel

會唔會布琳洗哂成班人腦令佢地唔記得要打路飛？

希望唔好改山治啲記憶啦
咀啖咪算

我覺得而種舊有王道式既單挑過程唔係太好睇

就係主角方一路硬食鎖血 最尾黎個反殺

我寧願睇主角一路佔上風, 對方毫無還擊之力, 驚訝:點解你咁強！！！

其實呢件事之後大媽個團會唔會俾世界政府/其他4皇執死雞滅左佢
旗下最打得嘅重傷，無埋甚平，城堡佬
主島被炸，仲要有cp0知道件事
係收佢皮千載難逢機會

麻煩請移玉步過隔離一拳超人

唔好睇嘅打鬥

個打鬥真係完得太垃圾 由頭到尾路飛都係下風但最後竟然打和而年糕佬訓左係地下但路飛仲有力起番身搵同伴 鎖血鎖到好似自動補血咁

寧願佢話年糕佬最後放佢一馬都好過畫到咁

同埋佢而家講到大媽團個個嚴陣以待路飛團，但依劇情最後佢地一定走得甩，顯得大媽團勁廢

再睇番另一位四王凱多個陣打磁石老盟軍贏左佢地仲捉埋磁石老真係

其實佢想要主角威能路係問題，但就唔好講到敵人太勁而家個收尾會變得好肉酸

其實呢種寫法冇乜可能成功，主角一定要有落有起先至有戲碼。
一拳超人唔同嘅係，通常好多篇幅係講啲配角一路硬食鎖血，最後主角出一出嚟反殺。
如果全場都係講崎玉一拳抽晒，咁有咩好睇？

終於明點解咁多人咁講

磁石佬有個同盟係反骨仔
但魔術師去撚左邊就真係一個謎

專登上黎睇連登仔反應，果然不岀所料，第一日睇漫畫未

睇見呢幅圖 係咪之前有人柒過 叫人重睇？ 話唔係凱薩 之類嘅野？

其實點解糯米佬會問路飛 將來會打敗bigmum嗎

好耐以前海賊po有個弱智仔叫12少
比人收左皮好耐

有冇人推測到

仲有戰車

戰車up中有cp在場🤦🏻‍♂️

其實係咪真係咁難明？

糯米佬上船

人地話要推測

唔好改佢呀

尾田好屈
會唔會係一早諗定

我覺得佢諗到尾啦
要時間畫姐
又要抽起多餘內容 太多野講

我真係唔明喎

屌你真定假呀

估計應該係66 黎幫手救路飛
始終成篇野 66出得果一陣
布琳如果真係改記憶，會好sad,
好似周星馳套西遊記咁，
意中人會騎住七色彩雲救我，但估到個開頭，估唔到結尾
苦海

鳩估 獅子帶走路飛
山治同佢杰爾馬 fullteam黎到頂住班大軍
拖時間比路飛走

屌你 刃牙我幾個月冇睇 諗住一次過睇架
估唔到呢個po會中劇透

諗到個畫面就起歌....苦海~~~~翻起愛恨

大蛇啲技
同普通機關槍
多左轉彎同多啲手

下次隻抽
路飛企定定硬食對面d技
等對面打到無力咪贏囉

係咪得我一個睇到第15頁先知裂口佬巨人咁大隻

估唔到大到咁

3xx cm vs 16x cm

年糕佬5米高，大將拍埋去先到佢條腰

其實山治同布琳個故事好唯美

如果布琳真係刪除山治個回憶
睇返山治當初見到布琳嘅相片一見鍾情
跟著知道布琳一直呃住佢
到遇返路飛知道同伴嘅重要
見到布琳三隻眼都唔介意，因此感動到布琳
布琳終於投入感情，而山治已經放棄咗呢段感情

布琳都願意當一切都發一場夢嘅時候，都幾sad

救山治講左成百篇 到打時二百話冇走雞

係咪無人再理會大媽食完個蛋糕，會唔會變慈母。

邊種慈母先

草帽 真係笑左

你話佢斷左對手都信
你話佢俾左頂草帽就笑撚左

海賊角色平均身高應該有三米幾

點解布琳唔直接抽走bigmon記憶直接完

Me two
未見過佢地平排一齊企
但好多畫面路飛近近地同佢講野都唔駛頭岳岳

年糕佬成個角色好型棍

黑鬍子表示又要我岀場執手尾

覺得佢會用自己條命頂住班友幫山治走佬

咁...山治今篇仲有冇得打？

之前見fb d人講依樣野
我先知

大媽要留比路飛打

好難有人廢物得過12少

路飛頂帽個cover黎

其實冇咗一開始路飛係咁比人屌打會合理好多

同埋係咪因爲地裂咗路飛避到最後一擊 而路飛打中所以先贏？

big mon 出動所有高手, 幾百架軍艦, 幾萬士兵, 都對付唔到幾個海賊

以後比世人恥笑

睇唔明最後分勝負嗰下
1. 路飛個拳頭唔係轉左彎先打佢架咩?點解變咗直拳嘅?同埋四檔唔係企唔到架咩?我見上集路飛都係keep住騰空狀態

2.二哥呢招唔係用手臂打人架咩點解去到路飛頭上就停左?

定係其實佢地兩個都打中對方 跟住凈係畫咗收拳嗰下?但如果二哥打中咗 路飛應該黐住咗

路飛有無一嘢
重擊過年糕佬?
咁都贏

次次都冇穿冇爛走得甩

呢兩三集大撚把 拳拳到肉 夠打低人
不過年糕佬重擊佢既次數多幾廿倍咁解

咁搞法
黑鬍子+凱多
都唔夠路飛打

我覺得呢場重點係
路飛係戰鬥中學習見聞色
咁當然要捱打啦
之後慢慢追平見聞色
年糕無左必閃技 可以對拳
就可以用力量打低佢
只係尾田表達得差
我睇得明就算了
廢事追究路飛捱打過程

講真有左未來見聞色
路飛唔會比人打中 接近無敵
之後越級挑戰都容易畫好多
呢場打鬥好重要 尾田之後方便好多

忽然天馬行空

布琳係其中一個關鍵

草帽團走左佬，布琳封鎖消息

剪晒d記憶reboot/直接連接記憶去山治整蛋糕

變左友好團

你話呢個?

信唔信之後所有的敵人都識"未來見聞色"

呢單野收左皮

我理解係年糕佬仲未打中路飛就比人打停左？

我都想搵翻收佢皮個個post
真係好撚過癮

為左接受發展 我理解係
年糕 橡膠 根本唔同係
前者可變出年糕 意識可控制身體有年糕特性 但無被動抗打擊功用
後者有耐打特性

佢果時仲柒到返高登
搵返邊期應該唔難搵個post

zoro其實去左邊

因為唔係自然系 咁諗幾合理

就快登基啦連登仔咁鐘意吹捧佢

又係尾田契仔

仲以係今篇路飛會果實覺醒
睇黎真係見聞色進化就升級完
覺醒應該留番打凱多用

我話上一集嘅snakeman

件垃圾一開波仲想死撐
點知比人撚狗撚到上月球

下篇可能升武裝色

咁大個手臂一野fing落去 咁都停得到?
同埋停左咁個地下應該都唔會爛喇.

我依家睇落又好似係大家都硬食左對方一野
所以路飛腳下面塊地板先爛左

就到山治出場

咪撚再忍技啦屌

如果佢唔識鎖血 之後根本無可能同凱多打

年糕係用意識騰空變出黎 我理解到消失
但路飛蛇拳轉左一圈點解無左真係解唔到 我仲幫佢諗過愈轉得多圈速度愈快

都係講唔通，纏左霸氣就打得穿果實特性架啦，武裝色個設計最開始就係為左打得中自然系，破解果實免傷/減傷既特性

因為路飛收招時既後座力太勁 所以地下先爛 咁解得唔得

雖然我都覺嬴得冇乜說服力 亦無當年路飛 vs CP9路奇果種熱血同震撼
但今次BIG MOM篇終於比我睇到個故事係直線推進緊 起碼唔似魚人島/ph島/明哥篇 全部都係介紹新角色 + Show off先

特別係大媽篇進一步描述覺醒能力，見聞式霸氣，草帽團員發揮 特別係布魯克show實力+路飛見聞式up, 以及娜美疑似拎左個太陽, 仲有歷史正文拓本etc

而且路飛果場唔計戰鬥層面黎講 都叫完得幾靚,
兩人由敵對立場，直到透過戰鬥而互相敬重,識英雄重英雄..
年糕佬其實同路飛性格有少少似 有份好白痴同奇怪既執著, 最後決定自殘成為戰鬥既轉捩點

成篇如果一口氣睇應該會幾好睇 期待之後路飛齊技再返黎挑big mom
唔洗鎖血都嬴到

overall黎講雖然big mom篇仲未完，出場既角色絕對唔會比明哥島少，但今篇絕大部份既角色都令我幾深刻，尾田處理呢方面既手法比明哥果篇更加出色

以上只屬個人觀點

就係年糕佬一野fing落緊去時 路飛已經打中左年糕佬條腰 所以年糕佬停左
我純粹鳩up

大媽團啲星將都比路飛搞掂晒 依家得返大媽 咁同最垃圾有咩分別

山治嘅速度可以快得過黃猿/艾尼路未?

仲有件果汁女未出過招

但係張圖咁睇又好似係打中對方

路飛粒果實未覺醒已經可以同覺醒左個班打到勢均力敵，都算叫做無浪費到兩年既修行。

會唔會係當兩邊都打中 然後張圖係顯示大家同時收返隻手?

我都覺得係
出拳係轉圈 收拳應該都係打直咁收
睇嚟情報fake咗大家

以我理解 住係路飛打中 而年糕佬打唔中 打中路飛側邊塊地 所以路飛側邊塊地先會爆咗下 再爛埋

所以路飛見聞已經＞年糕佬

但呢兩格又似年糕中左招個樣
路飛又唔似中呢
所以我先咁估

似年糕佬中左招 所以冇力個樣

大家都打中大家
年糕佬係由上而下 路飛係由前而後
所以年糕佬中左拳向後飛，連帶舊仙人掌會向上移少少

好似上面位巴打咁講
兩面都有霸王色衝突
一定係打中左
正常你就咁打塊地板唔會有霸王色衝突
同埋張圖都好明確show到路飛喺正手臂下面 (對應返路飛隻手
所以跟本冇 路飛見聞>二哥見聞 一說

同埋右下呢格又似路飛收完招仲想衝 但4檔時間夠

依個係一方零霸氣既情況
之後又解釋左
如果雙方都有一定霸氣, 咁果實依然有一定作用

年糕佬同路飛嗰下 係直線黎 但上一話已經睇到路飛同自己嗰拳已經有偏差 仲有動作想避開

同埋如果年糕佬中嘅話 路飛唔會企喺到 而會黐咗上去

睇返上期霸王色衝突單方面被打就有（得三條）

而被年糕佬打中應該會有好多條霸王式衝突
而你上圖正正就似係年糕佬單方面被打中而發出既霸王式衝突（又係三條）
所以我覺得路飛都係冇中招

比較似係年糕佬放佢走 最尾咁企係度等佢，如果真係想殺佢可以係luffy醒前就嚟多招大技打落個坑。
劇情上，年糕佬係大老母最勁嘅commander ，如果係因為發現弱點靠霸氣而贏佢，後面打凱多三條頭馬就佔上風，冇咁好睇。
Btw希望下集有得睇山治屌打班友 想知佢有咩新招出

唔係計幾多條
你睇下啲線既方向先喇
啲線係由擊中個方向延伸出嚟
好明顯係由兩個唔同擊中位置引發出嚟

如果仲想駁話年糕佬冇打中 咁點解路飛下面會爆？
細心睇呢張圖既話 就會睇到地下d爛係跟住年糕佬個路線架
所以次序係路飛打中左年糕佬>霸王式衝突>地下爛>年糕佬被拖前>年糕佬冇力 路飛冇事>大家收招>路飛收招仲有力或後座力太勁>路飛地下開始裂>路飛想再衝前>4檔時間到>地下穿窿

路飛勁賤，彈出彈入磨左十幾廿話終於陰倒年糕佬，勝之不武！

咁不如解釋下點解打中路飛冇痴住先啦

個尾係畫得幾好
但中間又比人打到反哂白眼又比人穿刺銃到個身穿窿都仲可以挨到有體力用大蛇
你話作為讀者接唔接受到...我就覺得一般啦
同X噴鎖血一樣

x噴唔係主角 厭惡程度嚴重好多

冇錯 所以我咪喺#142度提出咗呢個疑問
我諗係大家都開始收招 所以放開左
其實真係畫得唔係咁清楚
大家先至有分歧

佢要寫路飛係戰鬥當中領悟見聞色唔係問題
但唔係畫到中間受左咁多致命性/爆哂血嘅傷害會好D囉
原本年糕同路飛嘅差距真係年糕撚狗咁款
打到平手已經係幾何級進步 仲要畫到中間受左咁多致命傷
咁樣一定會有好多人接受唔到

路飛打中糯米佬傷口所以贏

所以幾時都話路飛係個大仆街，仲衰撚過陳庭佳
人地為左公平自隊，
佢又係人地食野時偷襲人，又打人傷口
人地就光明正大咁打

其實會唔會有機會係謎團慕斯尾刀

布琳攞走山治支煙後個日文形聲詞係咪啲錫聲？

等睇動畫解釋算

幾時有公平過
打明哥二打一
打克力架又靠娜咪
而家就靠人地自殘+俾世界路飛開四擋

最後一分析，係唔係用頭頂的霸氣頂住對方大招，又咁啱打中對方受傷位置所以贏咗

識英雄重英雄

咁次次路飛打人之前又有冇俾人磨血先? 路飛俾人插中咪又係人地暗算佢在先

所以前幾集路飛比阿妹偷襲咪講海賊世界無

標題是最後的心願

布琳如果你真係消除咗山治記憶，你應該會成為最佳女配角

因為謊言製造出來的愛情，最後竟然係自己愛得最深，然後又為了自己心愛的男人實現夢想，放棄告白的機會！

如果真的這樣一定會成為我心目中最想會上船的人！

成件事係路飛永遠鎖住一血 年榚佬前期冇扣血 不過後期俾路飛一拳半條血咁扣 不過我覺射明哥鎖血仲誇張

點解唔可以話係橡膠所以受既傷冇咁痛 唔係鎖血呢

痴撚線，霸氣點打佢都痛到仆街

山治既性格魅力就快追到索隆

下集到山治表現啦

其實打鬥位睇動畫會解到畫既

不過有排等

打明哥2打1？

仲有冇人覺得今篇山治會有一場正式的打鬥？

成班都食錯藥 明顯兩邊都打中啦 只係LUFFY係主角 同埋鎖血 咁解

要易D接受咪當佢個4檔講明抗打更勁所以頂到

二哥打到放棄
條友打極都有血...

冇

糯米佬成個童年俾人笑 冇朋友

嚴格黎講都算係既
但打贏明哥說服力真係大好多
我寧願佢話果實覺醒打贏年糕佬仲好

兩年後都未試過有正式打鬥

踢左一腳架

其實最on9係年糕佬自殘 少年熱血漫主角威能有鎖血有爆seed都預咗 但對面boss無啦啦自殘仲on9過火影口遁 尾田畫路飛爆大招打傷年糕佬好過啦 邊有人會打打下自插要害一嘢 識英雄重英雄都唔會咁

比人踢斷咗一腳就有份

自殘依下最精彩你竟然話最on 9

自殘唔係想大家對等咁打咩 ？
但係點睇個一箭唔會同自殘個一下有得比掛

戇鳩
中完箭咪比卡二重創左囉
屌你有冇睇嫁？

其係呢個位係咪解釋左點解路飛可以咁耐打
兩邊武裝色對打可以抵消，保持果實特色？

雷神幾時先出番來
就咁睇出現過既人
打得過雷神既十隻手指數得晒
覺得路飛係靠主角威能先贏

出左武裝色之後大把人有得抽啦

大把啦，有霸氣又得，唔傳電既又得，自然系又得

其實根本無講過武裝色可以無視果實特性，路飛粒果實只係令佢抗打，就算無霸氣，你夠大力一樣可以打痛路飛。

所以我覺得唔係路飛鎖血，只係佢果實能力令佢耐打，除左創傷性攻擊外嘅打擊都凹血回得好快

用能力的確解得通點解路飛咁耐打，但讀者接唔接受到又係另一件事，耐打呢樣野唔似打機咁有個數值睇，依加根本無人知路飛既抗打極限，變相往後睇路飛打架無左份緊張感，雖然我接受到，但比人屌鎖血都係人之常情。

開頭算係打擊系無效化，不過怕斬擊系

慢慢就無左呢個設定

一直都有

怕斬擊呢個設定唔知尾田有無諗過保留，明哥d線連普通路飛都斬唔開，但餅乾名刀+霸氣又差少少斬斷四檔路飛隻手，可能名刀加左攻

所以雷利出場帶出路飛睇對方性格打就係咁意思

你當人地心網流?
定係你當大家好似格斗大賽咁先企定定大家見面先開打?
你呢句同叫f22玩 dog fight 一樣

點會消記憶
消左點救luffy

剩係消同佢咀個段咪得

自殘係對路飛一個尊重
反映年糕佬唔想勝之不武 比人笑佢係靠陰招
防止外界對自身架實力係來自陰濕手段
咁高尚既情操比人講到on9

咀既同時消除山治對呢一刻既記憶

算係完左布琳心願 佢知同山治冇可能一齊
自己完成埋個誓約之吻守寡

不過我相信他朝有一日山治見番布琳個時
會記得番所有野
好期待呢集

好多人唔記得左其實路飛中左暗箭
尾田呢個橋段我覺得好高質, 令年糕佬呢個角色既性格更加明顯, 同時洗白

題外話, 其實路飛甚至草帽團既成長節奏好難處理，路飛只係得兩年時間既修練，如果一下子壓倒性打倒四皇既頭馬成件事反而仲膠，始終實力既成長除左修練仲要有實戰。

但尾田繪畫出呢場戰鬥不但令路飛見聞式更進一步，同時亦係踏入新世界之後真正一場生死戰，最後成個戰鬥既結果，令讀者唔會覺得年糕佬廢之餘 （因為自殘）, 同時路飛嬴得好驚險 , 但實力上又廢得合理 ，叫做可以脫離戰鬥又有野落袋 又成功塑造到年糕佬呢個角色。

所以我個人黎講覺得尾田成件事處理得幾唔錯 當然 我都有少少反感既係路飛白眼嘔血既畫格多左d，但總好過兩年後無啦啦勁到完勝四皇BIG MOM頭馬

見到人地正義又勁，就用陰招，係人地食野偷襲

見人地奸，好似明哥咁，就成個島圍毆拖時間

高質
冇任何人阻住而合理贏到年糕佬就真係高質啦

同埋唔好成日話洗白啦
認同佢實力就洗白
根本係海賊個世界黑同白就好難分

除左年糕佬自己柒之外 會仲有咩方法路飛可以嬴到一個四十幾歲四皇之一既頭馬??
當然你大可以雞蛋裡挑骨頭 反正見慣海賊迷呢種下下反駁 而唔係選擇理解既習性

至於黑同白點分，一直以來都係由讀者自己判斷。你大可以話所有海賊本身既行為殺戮係歸為黑
我自己就睇得好簡單， 仁、義、 俠道 對我黎講就係白，所以年糕佬、Mafia卡彭、白鬍子 呢d對我黎講咪歸為白。 讀者之間有猜共嗚又係另一回事, 我都無興趣想知你點睇黑 白

但唔好武斷全部讀者好似呢度某班人咁當睇公仔書而唔思考人物性格、行為先得架

劇情係作者作既，要我諗埋佢點贏？
諗到我自己畫返套啦

好簡單
你點樣鎖住血黎打得高質，真係得啖笑
呢場戰鬥完全遍向路飛一邊，好難令人信服喎

草帽叫普通海賊團？？ 佢兩個超新星海賊團 加甚平(同ace打平手)

仲有甚平實力勁到誇張， 硬食大媽一招， 即時反擊 ，仲要無明顯受傷

講真， 甚平實力甚至高過路飛都唔出奇

路飛嬴左兩個4王頭馬啦喎

甚平應該廢過明哥少少

只不過防禦力勁D姐

個時大媽弱化咗咁多

應該四皇頭馬> 四皇幹部=top嗰批七武海

上面張圖如果武裝色用落橡膠果實有特別效果

咁其實呢個位都幾屈下（好似）

其實我一直以為係四檔先有超強抗打
平時用冇咁強

肯定鷹眼有四皇級數
講到明佢同紅髮打成平手 仲要世界第一劍豪

係得鷹眼零舍屈機
個白鬍子二世應該都好鬼勁

其實明哥 甚平 女帝都好勁啦

你話事咩
我一直都山治>>>索隆嘅

其實我覺得山治同布琳可以拍住拖先啫
除非鋪咗佢同娜美官配就話啫

唔得
尾田講到最多10條友
山治注定係冇雀既腳仔

布琳上船都幾好 可惜睇落係甚平多

花劍同鷹眼算唔算平手
格劍格左成個頂上

x2

其實出係出左幾個畫面係佢地打鬥
但鷹眼可以打打下輕鬆轉目標
得閒打下路飛又得閒打下花劍

鷹眼揸流攤姐

不過無論點講都好
鷹眼實力係同紅髮差唔多

除非你覺得連花劍都都紅髮差唔多啦

劍術差唔多啫 紅髮唔會剩係玩劍嘅

你知紅髮咩料

咩劍術差唔多
佢係直接講打成平手wor

切磋大家撚吓劍啫

咁路飛回憶雷利講 霸氣只會經歷苦戰先有得提升
唔打到就死邊有得成長
路飛都試左唔同方法去打啦
個人覺得熱血漫畫算係咁

如果山治下集威威

以後唔反契仔

不過一個抽哂成班戰鬥員好勉強wo..好驚又要柒..應該都係走佬多

連白鬍子都在意既宿敵對決點會剩係鬥劍術，鷹眼叫得做紅髮宿敵點會無四皇等級

走既機會多 反而唔覺會打得成

動畫強調咗幾次 識武裝色嘅人嘅打擊先可以打得痛路飛 卡普其一

霸氣打得痛路飛咪已經証明左橡膠果實只係抗打唔係無視打擊，再推落去咪只要夠大力就可以打痛路飛，只不過無人有咁大力所以先要霸氣輔助。

幾時有講過係宿敵？佢地係好友關係嚟，會不時切磋劍術only
尾田只係話紅髮同鷹眼劍術係不相伯仲，即係話鷹眼係霸氣上面應該都輸紅髮一個等級，（可能加上佢係無同伴，得自己一個）所以未去到四皇等級。
紅髮劍術加霸氣（可能再加成團團員戰力）先係四皇等級

應該一開始講明hp 每一擊說明扣幾多血
咁就公平
逐話逐滴血同佢數

其實係年糕佬打贏
路飛霸氣都用盡埋
年糕佬其實仲起到身打
不過佢唔想打所以自己訓底

我會重睇
但除左頭兩句，後面果幾句我覺得合理

霸氣同力道係兩回事

鷹眼應該係7武海中最勁啦
同雙手時期紅髮打成平手，已經代表有四皇級
係大戰個時根本無認真過

我都想知係咪咁
見佢訓底個時係有乎～咁既字眼
好似訓著左？

佢無力啦
我睇就係平手
但路飛仲郁到
卡二放棄 認可

武裝色只係加攻加防同捉自然系，唔會改變果實特性，如果橡膠果實係無視打擊既話，用霸氣都唔會打得痛路飛，所以用霸氣可以打痛路飛代表無霸氣一樣可以。

七武海我覺得明哥最勁
係覺醒果實能力者，又有霸皇色，隻揪定群毆都難佢唔到
係衰在太過自負，同埋力量上唔夠4檔路飛咁啲拳咁重

下
一直都係打擊無傷
到後來卡普霸氣先打得郁
而家就係敵人霸氣比佢強先打得痛佢
通常會有格畫面係路飛隻手開住霸氣但腫哂

霸氣唔係海樓石，唔會取消果實能力。
正如巴基食左四分五裂果實，有無用霸氣都唔會斬得死佢，斬唔死係佢既果實特性，除非你用海樓石劍斬佢，否則佢就一直斬擊無傷，咁你仲覺唔覺得橡膠果實係打擊無傷？

開始搞唔清海賊王D設定

先唔問點解你可以講到咁肯定
其次就係
我既結論係睇漫畫睇到既
你既結論 係鳩估既
最後 唔同果實不嬲唔同情況
想偷換概念？

咁岩我既結論都係睇漫畫睇到，我一直講緊成個霸氣既機制，根本無偷換概念，成個海賊王既世界得三種手段可以扺消果實能力，海樓石，暗暗果實，果實相剋，例子多到數唔哂，餅乾同年糕開左霸氣一樣怕水，第一次開四檔明哥講明係有武裝色既橡膠，路飛打雷神，路飛艾斯白鬍打黑鬍。

佢身體本來就可以四分五裂，你斬開佢十份佢都唔會死，頂上比鷹眼斬完佢都叫左出黎，唔知係搞笑效果定真係斬中痛到叫左出黎，劍刺會唔會死我就唔肯定

咩呀，霸氣緊係斬到巴基啦，
根據設定，霸氣係可以無視對方果實能力直接攻擊能力者本體，
即係話所有減傷能力全部會減唔到傷，橡膠果實同自然系元素化捨唔到霸氣打擊，
四分五裂果實同樣地亦捨唔到霸氣斬擊。
所以，如果巴基要避霸氣斬擊就只有學年糕佬咁，被攻擊之前主動使用四分五裂避開攻擊。

布蕾係唔係洗左山治腦，唔想佢諗起唔好既回憶

我就覺得係
純粹係認同佢想放路飛走

年糕佬覺醒左都同路飛平手 咁路飛覺醒左又唔知咩lv 我覺得d設定有d亂 又有d技窮 4檔之後唔知點寫

雷利係話霸氣可以捉到本體，無話過可以抵消能力，就算捉到本體都唔代表可以傷到本人，一日巴基仲有四分五裂效果，比你斬中佢佢都唔會死。

痴線 咩夠大力就打痛路飛 係咪傻左
指槍可以吉穿人嘅身體啦
一樣吉唔穿路飛
鷹眼殺巴基果下 用左霸氣佢死左啦 仲有得講野咩唔好傻啦
果實能力可以自動發動同被動嘅 巴基第一次比路飛打佢出緊急脫離果下係自動
比路飛掟去鷹眼到係被動
被動情況下比霸氣打到就肯定傷 就係咁簡單
亦都見唔到路飛係漫畫到比冇霸氣嘅人就咁打痛過
你講嘅根本唔成立

我覺得巴基係無視斬撃
霸氣唔係無視果實能力

你斬開左巴基但佢都係唔會死

武裝色可以捉到本體->霸氣劍可以斬到巴基本體->巴基本體本來就可以四分五裂->巴基被動分開幾份->斬唔死巴基，請問以上推論邊到有錯

結論: 巴基斬不死

捉本體只限自然系姐
超人系未必?

劍士剋星
迫住班劍豪用刀背打佢

全部能力都得，你睇路飛開霸氣打唔傷普羅米修斯同打唔中年糕佬之後既反應就知

支那有篇文寫得幾好
今次實力上最後都係年糕佬贏
打完最後一招 係路飛先訓低
然後回完氣之後 都係年糕佬企係度先
只係年糕佬最後唔打姐

路飛自己都呆咗，自己都唔信自己贏咗就知啦

其實最簡單既武裝式霸氣睇法係
1) 武裝式霸氣可以直接打到所有能力者本體(任何系既能力者 無一倖免)
但同時你係可以避過佢攻擊 如自然系既流動本體特色

2) 武裝式霸氣係一層強化左既盔甲 可用黎攻同守
但盔甲強度人人唔同 打個比喻 :強者既盔甲可能係不鏽鋼級 弱者既盔甲可能只係得硬膠級
你要打得贏同為武裝式霸氣使用者就只有練成更強既級數去打爆對手既盔甲

所以除左果實相克之外
基本上只有1個方法可以打贏武裝式霸氣使人者用更強既武裝式霸氣打中對方本體

個D咩9野果實特色係武裝式霸氣底下都係bull shit
用返路飛做例子 話路飛抗打力咁強 其實只限於( 冇武裝式霸氣)普通打擊系攻擊
原因係橡皮有彈性....
你用返上面提到第2點既概念,,你就知其實識武裝式霸氣既路飛只係係佢層
橡皮皮膚上面加左層盔甲
你只要用返比路飛更強既武裝式霸氣打落去,,就可以打爆路飛層盔甲
直接令佢本體受到重傷

相信真真正正可以連帶令能力者同武裝式霸氣有 1+1>2 效果既果實類型只有動物系
因為動物系帶俾能力者既改變係本體自身身體質素既強化

你肯定理解錯個設定。

"巴基被動分開幾份"！！
除非巴基喺被斬前主動分開避過斬擊，否則佢個能力係抵消唔到霸氣斬擊。就係咁簡單。

OP D設定其實好易明，唔洗諗到咁複雜。

其實到之後再打自然系
d見聞色一樣可以避晒攻擊

我覺得主動同被動呢點應該無錯，
路飛本體係橡膠，佢就算乜都唔做都會有橡膠既特性，例如紅髮拉長路飛隻手（被動），而路飛用力出拳都可以飛自己隻手出去（主動)。
巴基本體可以四分五裂，佢就算乜都唔做都會有四分五裂既特性，關鍵唔係在於有無抵消霸氣，而係佢本身就係一個點斬都斬唔死既能力者。

錯係巴基本來就可以四分五裂到
當佢係被動情況下發動能力
霸氣就可以斬傷到佢 例如佢訓緊教突然比人斬
冇霸氣嘅斬擊會係冇事 有霸氣嘅斬擊就會傷
好簡單炸啵

布霖抆走枝煙似咀左啖山治
但係山治無流鼻血，亦無心心眼
應該係布霖錫完就剪左呢段記憶
布霖唔想因為咁而綁住佢
如果山治知道有條女鐘意佢願意等佢
以佢嘅騎士精神，之後仲做到其他女既兵

路飛個橡膠能力係令到佢唔會打傷，自然系個元素化能力係令到佢地唔會俾物理攻擊打中。

冇錯，巴基係就算乜都唔做都會有四分五裂既特性，巴基個四分五裂能力係令到佢唔會俾人斬傷，
所以無論佢有冇意識對方的斬擊，對方都唔會斬到佢。
霸氣攻擊唔同，霸氣攻擊可以無視果實能力自動防斬擊呢一點，打中對方的本體。
但霸氣冇辦法消除對方的能力，所以巴基仍然可以喺被斬中之前以分裂避開攻擊。

我認為路飛咁耐打係因為佢本身霸氣勁，身體質素好，再加本身有橡膠特性，就算打爆左佢層盔甲，都仲有橡膠特性幫佢減一減傷，如果要武裝色強過路飛先可以打痛佢，咁幫餅乾報仇個班卒就唔應該打得入路飛，成日話有霸氣就打哂，其實果實都一樣咁重要。

主動先係配被動

橡膠只不過對打擊有抗性,又唔係無效
四分五裂就真係物理攻擊無效

乜撚野... 唔知就咪鳩噏

其實我真係唔係好關心路飛點樣好打過全部人
我只係關心山治同布琳會點

我情願尾田寫到路飛唔係最好打，但有魅力令所有高人跟佢

大佬 同返個比喻
你再硬既不鏽鋼甲 俾硬膠既甲重覆咁打都會有爛既一日啦
你估硬過人就=抵消左人地傷害咩

大家諗既野唔同
我既諗法係我上面講既1 同2 兩點

正如巴基 我會覺得用武裝式霸氣斬佢 佢一樣傷
因為係斬中本體真身
當然佢可以係被斬前分體 -->原理同自然係一樣

樓上有人講 巴基分體特性係被動 即係唔需要有意識都會自動分體??
咁係咪即係佢唔可以被接觸?? EVEN 係同朋友握手/同女做愛
太唔make sense...
如果佢可以選擇咩情況而分體 = 一定係主動型特性
如果唔係係咁佢屈機了.... 只要唔係地圖炮既攻擊佢都因為佢既被動式分體特性而避開攻擊
佢打非自然系對手應該 百戰百勝

希望下次再見面係山治打年糕佬
山治依家玩屈速
快到年糕佬預到既未來就已經係俾山治踢中咗

巴基既被動式分離只係限於利器攻擊，無你講到咁屈機，其實自然系都可以無意識靠自身既流動性化解攻擊，咁唔通佢地全部都屌唔到女咩

自然系
係可以有意識地控制本體既流動
即係佢地可以自由地呈現本體
咁簡單都唔識 重睇啦...

巴基本身唔係自然系 唔係流動性既本體..
同埋如果好似你咁講佢係自動/被動式分體
佢點分辨打擊同斬擊?

好喇你可以話巴基望到佢大腦就自動分析 (雖然冇可能 )
但偷襲/睇唔到既情況呢?

定係佢身體識自動導航?

大佬，人地粒果實係超人系，梗係天馬行空，人地身體本來就可以分開十份百份，如果唔係點會次次比人斬都做個驚訝表情，仲有人地可以主動自由組合身體，話握唔到手做唔到愛真係得淡笑，佢身體係超出一定範圍識自動導航組合返你又記唔記得呀。

問得出點分打擊同斬擊我真係笑左，人地身體特性係四分五裂，洗鬼識分咩，一刀斬落黎咪自動分開，遇到打擊咪被動分唔開變左硬食，唔通真係你講可以被動分開就無敵咩

無啦
佢果實能力好局限
來來去去都係變大拳、伸縮、加速之類
已經幫佢開外掛整見聞色同四檔
但呢啲其實擺落去咩角色都可以用到

佢想嘅幫卓洛山治烏索普喬巴乜人都可以開檔開見聞色
一啲特點都無，所以咪會覺得鎖血贏

除非行返鬥智計謀嗰面，唔係純拳頭交
但尾田最弱，一味sell 熱血

巴基係可以無意識抵擋斬擊架，亦可以主動分體同控制分離部分。
佢點會唔可以被接觸，EVEN 係同朋友握手/同女做愛，果D都唔係斬擊。

點解咁多人撈亂布琳同布蕾

會唔會巴基係:
主動分裂: 無傷
被斬被動分裂: 有傷但唔知點樣先斬得死

同埋我未見過巴基個身打直咁四分五裂

我諗用刺穿既方法殺得死佢
利申 上面太撚長廢事追

係海底監獄試過打直分開

"巴基個身打直咁四分五裂" 其實試過好多次

係咁o既話.....

其實真係唔知佢主動定被動分裂

我睇法係巴基無視斬擊
有無霸氣都一樣
尾田係呢方面係咪無澄清過

如果有霸氣就斬到 咁個果實真係冇撚用

我今日終於知道點解會有人屌兩年後有霸氣就打撚哂，原來係因為霸氣夠勁就可以無視果實特性，所以我決定苦練武裝色，只要我武裝色勁過鑽石佬，就可以無視堆鑽石一拳打死鑽石佬

其實真係冇必要澄清，根本有好多果實係你有幾勁既霸氣都唔會打得到佢，肥婆個滑滑果實咪又係一樣，你根本打佢都已經miss左，洗撚理你有冇霸氣

其實有講過紅髮斷手前已經係四重咩

可能年高佬中左劇毒 扣緊血 完全唔明佢就乜比路飛打中幾下會訓低

其實年高佬已無用到能力覺醒 路飛你唉

仲有個果汁人 都未打 就完了依一篇

有幾難明呀 因為佢唔係主角囉

當年打路奇真係好熱血 雖然訓低左幾次 但尾尾出機關槍果到真係熱血爆燈 反而宜家少左果份熱血

路奇對打果到睇左幾次
第二應該係睇對門門果實果個

個到直頭係成套野既高潮
二檔三檔
卡二明明好撚型
但今篇d打鬥真係麻麻地

太遠唔夠膽同你鬧交，幾集之前嘅嘢點解你都唔記得

講乜？幾時有人用霸氣打過滑滑果實？

明明有路飛呢個例子，你地都仲FF咩"如果有霸氣就斬到 咁個四分五裂果實真係冇撚用"

突然諗到 其實紅髮有冇跟海賊王去過終島
如果有 佢已經唔洗理其他4皇直接做海賊王

成團海賊王？雷利海賊王？

佢地知One Piece 係乜，但好似無跟羅傑去終島。

白鬍子》紅髮〉凱多》老母

紅髮同黑鬍子 五五波
黑暗果實克制所有果實能力者

暗暗果實時比毒龍秒撚左喎

暗暗唔係克自然系咩

定開暗水接觸能力者就可以消除能力

暗水係吸人過黎
黑胡只要掂到能力者 能力者都會變左無能力

你講乜嘢呀推進城獄長？
人地超人系，唔係自然系喎

其實巴基都知one piece點去

好好回味當年拳拳到肉

兩登海賊迷唔係成日吹奏四皇副手大將級咩 去哂邊

事實上真係同大將有得打

卡二vs黃猿

有無最尾槍亂打個幕

打cp9真係海賊嘅巔峰

其實咁計七武海明哥都好廢
四皇大媽一個仔都咁L勁

嗰篇成篇都好高質
為梅利號退團呢段都好好
描寫出唔同成員唔同嘅價值觀，仲有討論船長嘅定位

啱喎！明哥仲話想做海賊王，真係何德何能

突然出新技秒cp9隻牛 真係型到pk

我覺得係特登被秒

廢事煩又可以直接落LV6

真係打上黎獄長應該比人打到豬頭咁

係咪特登我唔知啦
但真打毒龍點會變豬頭
推進城呀頭，佢至少都差唔多大將級啦

黑鬍子放左班犯之後佢等同一個人抽哂成個四皇團既主力，無死都算佢勁。

其實黑胡子底牌應該唔止果實，佢果實前已經送左條疤比紅髮

到依家都唔係好明明哥自己個計劃同佢的目的。

羅未走之前好似係想靠手術果實個永生同天龍人國寶掌管世界，羅走左之後好似單純變左生意佬

？？
V佬識巴力條毛咩...

幾時有話唔敢打，鷹眼話過係無諗過要打斷左手ge紅髮，應該係覺得唔公平掛

呢個channel講得幾好

路飛次次打大佬都係打到周身傷，然後鎖血根性反勝，同無限之住人個萬次一樣。

即係又咪係講緊路飛死磨難磨，用陰招屈死年糕佬，勝之不武

邊有陰招

磨左十幾話，打下停下 打下停下，我係年糕佬都投降唔打啦

你又啱

其實係年糕佬誤算路飛所受嘅傷害
自殘過咗火，失血太多先衰

係頂上 花劍 不死鳥已經話你知咩
霸氣唔夠對面勁就算你識霸氣都冇用
鑽石佬又真係可以打傷佢
再貼近d嘅例子 mr. 1對鷹眼 都比佢斬傷
霸氣傷到超人系 唔係未試過

再貼近d例子
路飛同年糕拳碰拳，路飛霸氣唔夠勁對拳自己手會痛

霸氣根本就可以直接打到本體，大前提係能力者無避

白鬍子用霸氣一刀插落青雉到，但係青雉已經有用流體避開左呢刀，但係下一瞬間又比鑽石用霸氣撞走左仲受左小傷

霸氣係可以打到能力者，但唔係必然

係囉，明明咁簡單直接，係要FF到無效又無視例子。

首先花劍不死鳥打唔傷赤犬一樣可以用赤犬提前避開黎解釋。

其次鑽石佬成場頂上都無比物理攻擊打傷過，冰雞都係利用鑽石硬度高韌度低既特性冰斷佢隻手。

最後快斬果實既特性只係將身體變刀片，有無用霸氣都一樣打得入，無人話霸氣打唔到超人系，但要睇係邊粒果實。

只要將霸氣理解為內功就fit哂

第一 花劍不死鳥果下肯定唔係你講嘅提前避開
因為紅狗個傷口係平嘅 擺明係切割黎

第二 冰雞係只係冰得住你就已經會好易碎 有冇鑽石特性其實都冇咩分別
果一下打得入係因為白胡令到佢分心

第三 卓洛打mr. 1果時一直都係傷唔到佢 直至出獅子歌歌
獅子歌歌有冇霸氣原理未知 但係鷹眼第一下係比佢檔格左 之後先秒佢
證明左就算係黑刀都未必斬得入佢身體

黃猿比海嗚分埋屍tim, 見佢有無事?

尾田自己d設定都唔精密有咩好辯論

關乜事？都唔係霸氣攻擊

自己理解錯就理解錯啦，喺度賴作者

即係你認為小馬哥同花劍無用到霸氣打赤犬

青雉比人開埋窿都無事, 即係白霸子無用霸氣?

關果實性質咩事

如果照你既講法霸氣弱打唔入霸氣強既人，咁花劍同不死鳥更加無可能切得開赤犬，用霸氣擋左仲點會有個切割位。
定還是你想講霸氣夠勁就算比人切開都無事，如果係咁鑽石佬就唔會打到冰雞嘔血。

成班on9仔，你本漫畫黎架，你估係現實咩，有咩好嘈，實有大把bug啦

你條on9仔, 呢度討論區黎GA, 你估係圖書館咩

完全唔知你想表達咩，兩個case都講到明有用霸氣

我講緊上面有人話赤犬無避開花劍招斬擊

個人理解就係被攻擊者霸氣>攻擊者
自然捉唔住自然系嘅實體 變番做大家冇霸氣咁嘅狀態 能力者本身會元素化

下圖咁樣表明到咁你都覺得佢自己主動元素化做成嘅 我冇咩好講
不死鳥同花劍唔會on9到冇用霸氣就斬紅狗下ma

只要有見聞式佢要避開呢下有咩問題, 除非你認為白鬍子霸氣廢過青雉

動畫e到清楚少少 係青雞先元素化左自己等白胡打果個位係打空氣所以就算有霸氣都冇用
就算係漫畫 個表達方式都同紅狗e下唔同
我就覺得點睇都係花劍佢地出招打左落紅狗到但霸氣抵消左而無效

白胡呢下打中冰雞，但冰雞都係無事，真係唔知點解釋

即係捅穿就元素化，斬擊就傷害抵消

霸氣抵消

呢部始終王道漫畫
基本就係任得作者講哂
申脷 到而家仲覺得赤狗果實剋艾斯好撚on9

如果霸氣可以抵消赤犬就唔會話煩死了 任佢斬都得
但如果抵消唔到睇張圖應該斬中左 佢又乜事都冇